\chapter{Dicionário de Projeto}
\label{sec-dicionario}
\vspace{-1cm}

Esta seção apresenta as definições detalhadas das classes, descrevendo seus atributos e associações e servindo como um glossário do projeto. As definições são organizadas por subsistema, cada classe sendo apresentada em uma tabela separada. A coluna ``Obr.?'' indica com um ``x'' se o atributo é obrigatório (deve possuir um valor para se criar um objeto da classe).

Vale destacar que eventuais operações que estas classes vierem a ter não são listadas e descritas nesta fase do projeto. Além disso, na Seção~\ref{sec-modelo-estrutural}, algumas classes podem ser incluídas nos diagramas de outros subsistemas para ilustrar a relação entre eles. No dicionário de projeto, no entanto, classes são descritas apenas em seus subsistemas de origem.

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Academic}.}
	\label{tbl-dicionario-classe-Academic} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	nome & String & x & Nome do acadêmico. \\\hline
	email & String & x & Email do acadêmico. \\\hline
	cpf & int & x & CPF do acadêmico. \\\hline
	dataNascimento & Date & x & Data de nascimento do acadêmico. \\\hline
	idLattes & int & x & Id Lattes do acadêmico. \\\hline
	password & String &	x & Senha que o acadêmico irá usar para acessar o sistema. \\\hline
\end{longtable}

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Role}.}
	\label{tbl-dicionario-classe-Role} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	papel & String & x & Papel que o acadêmico terá no sistema. \\\hline
\end{longtable}

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{CentroEnsino}.}
	\label{tbl-dicionario-classe-CentroEnsino} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	nome & String & x & Nome do Centro de Ensino. \\\hline
	
\end{longtable}

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Departamento}.}
	\label{tbl-dicionario-classe-Departamento} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	nome & String & x & Nome do Departamento. \\\hline
	
\end{longtable}

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{ChefiaDepartamento}.}
	\label{tbl-dicionario-classe-ChefiaDepartamento} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	dataInicio & Date & x & Data de início de exerção de função. \\\hline
	dataFim & Date & x & Data final de exerção de função. \\\hline
	chefe & Boolean & x & Se o acadêmico é chefe do departamento ou não \\\hline

\end{longtable}

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{SecretariaDepartamento}.}
	\label{tbl-dicionario-classe-SecretariaDepartamento} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	dataInicio & Date & x & Data de início de exerção de função. \\\hline
	dataFim & Date & x & Data final de exerção de função. \\\hline

\end{longtable}

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{RepresentacaoDiscenteDepartamento}.}
	\label{tbl-dicionario-classe-RepresentacaoDiscenteDepartamento} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	dataInicio & Date & x & Data de início de exerção de função. \\\hline
	dataFim & Date & x & Data final de exerção de função. \\\hline

\end{longtable}

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{LotacaoDepartamento}.}
	\label{tbl-dicionario-classe-LotacaoDepartamento} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	dataInicio & Date & x & Data de início de exerção de função. \\\hline
	dataFim & Date & x & Data final de exerção de função. \\\hline
	cargo & String & x & Cargo do acadêmico dentro do departamento. \\\hline
	motivoDesligamento & String & x & Motivo do desligamento do acadêmico do departamento. \\\hline

\end{longtable}

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{CursoGrad}.}
	\label{tbl-dicionario-classe-CursoGrad} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	nome & String & x & Nome do curso de graduação. \\\hline
	codigo & int & x & Código do curso de graduação. \\\hline
	turno & String & x & Turno do curso de graduação. \\\hline

\end{longtable}

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{CoordenacaoCursoGrad}.}
	\label{tbl-dicionario-classe-CoordenacaoCursoGrad} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	dataInicio & Date & x & Data de início de exerção de função. \\\hline
	dataFim & Date & x & Data final de exerção de função. \\\hline
	coordenador & Boolean & x & Se o acadêmico é coordenador dentro do curso de graduação. \\\hline

\end{longtable}

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{CoordenacaoEstagioGrad}.}
	\label{tbl-dicionario-classe-CoordenacaoEstagioGrad} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	dataInicio & Date & x & Data de início de exerção de função. \\\hline
	dataFim & Date & x & Data final de exerção de função. \\\hline

\end{longtable}
\pagebreak

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{SecretariaCursoGrad}.}
	\label{tbl-dicionario-classe-SecretariaCursoGrad} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	dataInicio & Date & x & Data de início de exerção de função. \\\hline
	dataFim & Date & x & Data final de exerção de função. \\\hline

\end{longtable}

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{RepresentacaoDiscenteGrad}.}
	\label{tbl-dicionario-classe-RepresentacaoDiscenteGrad} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	dataInicio & Date & x & Data de início de exerção de função. \\\hline
	dataFim & Date & x & Data final de exerção de função. \\\hline

\end{longtable}

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{MembroColegiadoGrad}.}
	\label{tbl-dicionario-classe-MembroColegiadoGrad} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	dataInicio & Date & x & Data de início de exerção de função. \\\hline
	dataFim & Date & x & Data final de exerção de função. \\\hline
	matricula & Date & x & Matricula do acadêmico.\\\hline

\end{longtable}

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{MatriculaCursoGrad}.}
	\label{tbl-dicionario-classe-MatriculaCursoGrad} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	dataInicio & Date & x & Data de início de exerção de função. \\\hline
	dataFim & Date & x & Data final de exerção de função. \\\hline
	matricula & Date & x & Matricula do acadêmico.\\\hline
	concluido & Boolean & x & Se o acadêmico concluiu o curso ou não.\\\hline
	desligado & Boolean & x & Se o acadêmico foi desligado do curso ou não.\\\hline
	motivoDesligamento & String &  & Motivo do desligamento do acadêmico, caso ele tenha sido desligado do curso\\\hline
	

\end{longtable}

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{PPG}.}
	\label{tbl-dicionario-classe-PPG} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	nome & String & x & Nome do PPG. \\\hline

\end{longtable}

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{CursoPosGrad}.}
	\label{tbl-dicionario-classe-CursoPosGrad} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	nome & String & x & Nome do curso de pós-graduação. \\\hline
	codigo & int & x & Código do curso de pós-graduação. \\\hline
	nível & int & x & Nível do curso de pós-graduação (pós, mestrado, doutorado). \\\hline
	turno & String & x & Turno do curso de pós-graduação. \\\hline

\end{longtable}

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{CoordenacaoPPG}.}
	\label{tbl-dicionario-classe-CoordenacaoPPG} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	dataInicio & Date & x & Data de início de exerção de função. \\\hline
	dataFim & Date & x & Data final de exerção de função. \\\hline
	coordenador & Boolean & x & Se o acadêmico é coordenador dentro do PPG. \\\hline

\end{longtable}

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{SecretariaPPG}.}
	\label{tbl-dicionario-classe-SecretariaPPG} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	dataInicio & Date & x & Data de início de exerção de função. \\\hline
	dataFim & Date & x & Data final de exerção de função. \\\hline

\end{longtable}

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{RepresentacaoDiscentePPG}.}
	\label{tbl-dicionario-classe-RepresentacaoDiscentePPG} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	dataInicio & Date & x & Data de início de exerção de função. \\\hline
	dataFim & Date & x & Data final de exerção de função. \\\hline

\end{longtable}

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{MatriculaCursoPosGrad}.}
	\label{tbl-dicionario-classe-MatriculaCursoPosGrad} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	dataInicio & Date & x & Data de início de exerção de função. \\\hline
	dataFim & Date & x & Data final de exerção de função. \\\hline
	matricula & Date & x & Matricula do acadêmico.\\\hline
	concluido & Boolean & x & Se o acadêmico concluiu o curso ou não.\\\hline
	desligado & Boolean & x & Se o acadêmico foi desligado do curso ou não.\\\hline
	motivoDesligamento & String &  & Motivo do desligamento do acadêmico, caso ele tenha sido desligado do curso\\\hline

\end{longtable}

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{MembroPPG}.}
	\label{tbl-dicionario-classe-MembroPPG} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	dataInicio & Date & x & Data de início de exerção de função. \\\hline
	dataFim & Date & x & Data final de exerção de função. \\\hline
	tipoVinculo & String & x & Vinculo do acadêmico dentro do PPG . \\\hline

\end{longtable}

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{MembroColegiadoPosGrad}.}
	\label{tbl-dicionario-classe-MembroColegiadoPosGrad} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	dataInicio & Date & x & Data de início de exerção de função. \\\hline
	dataFim & Date & x & Data final de exerção de função. \\\hline

\end{longtable}